\subsection{\MODSER}
\label{sec:serverImplementierungSerialization}
Das \MODSER serialisiert die \MANIFEST der \INFPAKp und stellt somit auch einen
Teil der Antwort auf Forschungsfrage 1 dar. Zurzeit erfolgt die Serialisierung
nur mittels \ac{OAI-ORE} \sectionReference{sec:oaiore}.
Als Framework für die Erzeugung dieser Dateien kommt die OWL-API \sectionReference{sec:owl} zum Einsatz.
Die Methode \code{startSerialization()} erhält neben der \ac{UUID} des zu
serialisierenden \INFPAKg und den \INDIVIDUALp, die in der \MANIFEST beschrieben
werden sollen, auch einen Parameter mit dem Serialisierungsformat.

Der Typ dieses Parameters ist der Enum \code{SerializationFormat}, der einen
Wert für jedes unterstützte Serialisierungsformat enthält. Die Methode
\code{startSerialization()} wählt anhand dieses Parameters eine
Serialisierungsmethode aus der Klasse \code{SerializationOperationsImpl} aus.
Eine Erweiterung um weitere Serialisierungsformate ist somit möglich durch Erweitern
des Enums, Hinzufügen einer weiteren Methode zu \code{SerializationOperations}
und der implementierenden Klasse und Erweitern der Methode
\code{startSerialization()} um einen weiteren Zweig in der If-Anweisung, die den
Parameter mit dem Serialisierungsformat auswertet. 

Die Serialisierung ins Format \ac{OAI-ORE} selbst wird derzeit mittels
\ac{SWRL}-Regeln durchgeführt \sectionReference{sec:swrl}. Die Entwicklung
dieser Regeln geschah \NOT im Umfang der hier vorliegenden Arbeit, sondern die
\ac{SWRL}-Regeln waren vorgegeben \sectionReference{sec:testdaten}. 